睇jobsdb見啲工長期請人=伏

大家有冇見啲公司長期請人
除左保險，例如咩公司？等其他巴絲唔洗中伏

我先
marketing:
Vtxxh
Shxseido
Sasa

工作地點係荔枝角(站)八成係伏

Sasa真是屌佢老味
利申: 前office員工

AIA Private Wealth Management Trainee
MDRT 百萬年薪不是夢

Hr長期都請人

港鐵車長

有間Global Sources都長請

屌佢老味臭閪, 我仲好撚記得當日被人即日通知執野走
無仇口, 上司同隔離部門都覺得我做野ok, 來了個新上司不夠半個月就俾人炒撚了, 即日賠錢要我走, 福利又不是好, 狗也不屌

shxseido 唔好做咩

我老闆以前會keep住登廣告見人請人，萬一有人辭職就可以即刻請新人，公司長期full house。佢就算唔係請人都會想知下大學生市場係點。

你老闆都幾on9 呃人send cv嚟

呢間HR out source 黎 長期請人好合理

Kyc

有間叫WPG
我見hr , admin 同account 位都長期請人

其實係咪保險sales

何解

一定係

堅on9 公司流動率應該好高

Marketing 係有開工冇收工（聽講

lm

Sasa叫過我in
我話不了

Marketing 定HR?
HR 果個Axxle 真係死八婆黎

兩個都不是, SO工程部
果個Jasxn簡直是垃圾中的垃圾, 沒料扮四條死要臉

巴打原來我唔係第一個

不過我都唔係上邊講個幾個department
睇黎呢間野有前科睇唔順眼就叫人即日走
當時係我第一份長工番左兩日就比人炒我仲sad左好耐，不停以為自己有問題

荔枝角
Intertek

長期請人

咪聽佢鳩up
個個地方都有伏架喇
我第一份工都係返荔枝角
人工唔錯福利幾好無人事問題

工廠區+港資細公司=九成係伏

Panasonic

邊度做marketing都咁chur架喎

我間又冇事
細公司有個好處係冇咁多圈子 人事冇咁複雜

vtxxh

我公司真係超伏
好想唔做
之前開過post講

佢真係流失量好大
個個做到約滿即走
有同事搏炒添

Muji

不過向好方面諗, 佢條仆街不是炒了我的話, 現在點會入到間仲好的公司

未即係伏
呃人cv又嘥人時間

乜乜resources好多都係agent黎

都岩
我依家入左正苦

但都好苦

做vtech, 正一西工，好彩有佢先令我發奮轉工，宜家叫做做緊ok既工

Pizzxxxx又係成日請hr 而個hr都好西

港資細公司通常都係出唔起市價人工請人

打本個老細日撚日望住你做野，要你免費瘋狂OT佢先可以賺到盡

工廠admin

agger 個個同事都好friend 幾開心

問題唔係出於工廠區

有問題嘅係港資細公司

IT界代表一定係PCCW

公司規模?

開名, 邊類工程

咩公司
係咪賣鞋?

勝手

太古集團

Vtech個marketing manager先西到爆
佢想請graphic design底
見我marketing 又識graphic design 想搵我去做graphic modification 兼跑腿
HR MGT完全冇MGT風範
成個街市婆咁

真係好撚垃圾
仲要自我感覺良好，覺得自己對員工好好先仆街
好彩已經脫離左呢d垃撚圾既港資蚊型公司

港資細公司覺得比機會你學野，有糧出比你，已經好偉大。
縱使自己出嘅價遠低市價

觀塘伏率高達九成

我喺CT都見到份長期請人
有朝打黎叫我interview 晏就又再打黎話下次先
日本大公司黎

係
觀塘轉緊型變第二個中環
租金自然升得勁
但觀塘本身好多細公司 算係工廠區
咁樣突發加成本自然人工西同駛人駛到盡
外資MNC例外

港資真係大仆街，之前係大埔工業村做PAL，人工低到無得再低，最on9就係班做左十年八年o既 senior，走又走唔到，仲要on9到諗埋老闆個份，覺得請你係比你學野，唔好計較人工。
成班洗哂腦on99
好在走得快

超 根本就係下欄扮上菜
同d港女一樣

wifibb 依間野真係狗都唔屌

Harvey nichoxs

吊
我之前個間都係咁
我心諗真係多謝哂令我日日OT到八九點叫學野

jobsdb 個網頁日日比佢地洗板

就算係其他銜頭嘅工/ intern，見HR 嗰時都會叫你填張form做保險sales

工程界有ASM

“巴打”？

講起觀塘我又諗起依單

Vigxne

Amxway

MichexlPage

Faxcl

Health science 巴絲小心

長期請人至少有半年

太長啦，我google左真係有見報

份工應該同性別無衝突啊？

呢間野而家搵agent請人
上次個agent打黎問我有份工有冇興趣
一問知係呢間我都話咪喇

Fujx xerxx

XXX & fung ???

Archi interior 界都好多閪公司
記得fg嗰陣唔識嘢有間叫AxK
叫你上去in跟住又係咁彈你又話，你唔識咩咩咩
我地請你唔起喎
我心入面諗
咁你叫我in把柒？
浪費咗我十幾蛟車費

最近見佢又請

不如轉下思維，有咩工好做

Kxxxk 近排都突然請勁多人

拿完bonus 好多人辭職 好多人走

有無d網站係好似呢個台灣網站咁可以比人匿名寫公司奇葩之處，比其他想搵工的人參考？

肥絲被無視咗

之前有間閪agent 介紹我去見pccw

我另一半之前都係

工程？ 巴打你無野呀嗎？

葵興=伏

百x專業護理服務係大伏

咩post

ck gold

position marketing assistant = sales

FANCL?
佢算係良心老闆
不過聽講mkt個manager閪閪地

佢話要跑數 我無詳細問佢
最後佢in都無in

應該整個excel file 長期update

點大法

上面位巴打講得好中，呢個係工廠區港資細公司嘅典型例子

為客人度身訂造既理財策劃

Cxpital Axcess Consultancy Limited

名真係唔係好記得,當年係in marketing assistant, baby toys oversea 條line,當年個DEPARTMENT MANAGER 係大約40幾歲既中年女人, 佢自己8號風球,星期6,日都番工,根本就係on撚9,星期1-5話就話彈性上班時間,但話呢條TEAM要番9:30放6:30,自己日日9點幾10點都唔走,我果陣official放6:30,7:XX走都黑撚晒面,人生最黑暗既工就係V TECH,我仲好記得當年做左10日同佢講話我覺得自己唔適合唔做喇,果個閪女人同另一個同事講話:佢話覺得自己唔適合唔做喇喎,你幫佢搞埋D手續佢喇,佢老味串到仆街

好在有佢,唔係我可能唔會向上發奮

利申:宜家做緊2A3O

電訊行業， 好似有d位係外判請， 有d係本身公司請

Big4

仲有,明明請ASSISTANT文職,但入職之後叫我去貨倉執貨,仲話一星期有2日都要咁,叫我著背心番黎番工,人生最黑暗最撚ON9就係番V TECH, 我真心唔怕開名,垃撚圾公司,FRESH GRAD千奇唔好撚做,睇JOBSDB見佢福利著晒燈乜都有,原來咁撚西

醫管局

形容得好好, 做野氣氛好差, 港資工廠區細閪"公司" 大多閪

雖然未做過, 但有時上工廈見到D細公司環境已feel到係度做野唔會開心

利申: 只做過大公司

DHL

咁我就唔清楚了
淨係見到個個星期都有呢幾間野份

AIA先癲

Stexe Lxung都成日請人 知唔知伏唔伏？

D 僱主係咪可以睇到我個profile
我透過jobsdb 搵其他工
aia 都send 個email 黎話見到我喺jobsdb 叫我見工

做過三日marketing，日日OT到10點，無補水，啲人都唔肯走，第二日又係準時8點半開始，個腦無休息過，人工又低，真係大伏

MichexlPage agent公司來

鬼叫你唔係RN

做咩咁講

自膠 sor

所有digital marketing 公司都係長期請人

見佢fb 出post 請mkt 伏唔伏呢？

人工低又多野做又要ot

jijis啲工先伏

你話kxxxk 定係 kxxxy？

荔枝角又伏，觀塘又伏，葵涌又伏，其實有邊份工唔伏？(好似暫時無人講中環灣仔 )

建築工程代表
Meinhardt
WSP

香港工業股奇葩，chur盡員工，股價大升

老闆 子欣平時作風又幾貼地ga wo

食lunch保鏢都無

不過應該唔夠ASM閪

有邊日digital marketing 好做？

我只係覺得個mkt manager 着到成個街市婆咁

又係港資細公司

我見係大公司先會apply jobsdb根本係for low-mid range job

又係想你ot o到死同佢賣命

仲諗住試下kxxxk

另外share多間「KOSX」 超伏

咁通常邊度會多啲大公司嘅工？

唔好講笑

開名喇,我做得太短時間,真係唔記得叫咩名,但果陣個MANAGER既態度,所講既野,一生都記得

philips 個supply chain AM 又係經常出ad 請人

10k-25k通常會係jobsdb搵到
indeed就好多外資去, 但要求高好難有得in, 佢地會搵埋agent幫手

好撚記得,番左幾日都無人教你D野點做,之後叫左成條TEAM叫埋我入去傾計,話請你果陣你話你做過,點知你乜都唔識,我地唔可以當你一個BABY咁,由頭教過你
佢老味,間間公司D SYSTEM做法都唔一樣,無人教可以點樣PICK UP D 野
baby toys line manager, 我真係一生記得你,抵你8號風球,星期6,日都番工,on撚99

真係唔撚記得佢叫咩名
只係記得佢好西講野好仆街
應該係同一個人

但係伏到爆
5day變5.5day

有frd做緊 話係咁ot呷

Indeed LinkedIn

Klxxk

之前好似有新聞話佢好好福利又成⋯⋯

Kloxk

點解啲名要打 x ? 腥港人做奴工做到 連名都要幫商家佬打格 ?

澳美制藥

係啊

唉

以前見過間兼職
完全浪費你時間,唔係經過都唔會in
西女人問埋我家事洗唔洗俾家用等
又全程黑面

linkedin據統計請人機會只係得幾%

睇來要試下indeed

Guru Online

堅長期請人

做過一份係跑馬地嘅伏工

唔知有無人可以爆下料？

呢間點睇呀？啱啱sem a grad 想apply

見佢兩年來密密請人
自己諗

由我畢業開始搵工到而家都仲見到佢請人

利申畢左業十鳩幾年

估唔到有人都中過招,VTECH真係狗也不屌既公司

Marketing仲有咩scott’s collxction同lx shop都係長期請
仲有美x, gurx online同blxss都係...

Shxseido, naxs同fanxl都成日請
但我有fd係naxs做好似又做得ok踻

我冇入去做
條八婆真係爭在冇放隻腳上台咋
街市到

Ching 真係好fresh下

FANXL福利好撚好

Arch interior有邊d大伏架

葵涌區見過三份都不了
有次仲要我自己拉開個電梯閘門

屌，見到個男人好慘

17年fg 唔知市況 求解說

真係大部份都西工
以前岩岩出黎做野
請$9000
OT+5.5
請果陣寫5d
10000$
唔識睇合約果陣
一個歷月通知期
被迫做多左一個半月
屌

巴打,你真係識簡,入左去做一定會後悔,垃撚圾公司

我in過 d人好似幾正常
不過1st interview除左情境題 仲要玩legal text既translation
叫我2nd in但我懶拒絕左 心諗仲有咩好in

不如大家開多啲名
啲人可以留意下
咁咪少啲人中招羅

通常電子產品大公司成日請人，特別多shipping位

仲諗住見hr assistant

聽聞canxn 同yxk mkt都係伏

呢個就係呢個po既存在目的

其實呢間流失率係唔係極高

一定係！出手好低！9500for non fg都比得出cls!

唔會掛

SL in 時正常
但聽做過d 同事講都係多Ot出名抄

我都打算apply

digi xnfinity

聽講好惡做 冇人做得長

ASM一定閪過V記好多

呢間比人清緊 佢個名係呢行出哂名

CMRS呢？

呢間好野黎 合作過絕對無問題

某名店YXL 的marketing
入面是非多到仆街，伏爆

點閪法？

收過interview 但reject左 幾好pay 但聽人講好西 job description又寫到水蛇春咁長 d野又專又難 冇去in

哩間公司伏到，我第二日返工就有人傳紙仔同我講「有伏，快走！」

堅定流呀屌

我係做apply做Marketing Executive，唔關係唔係RN事

想知有幾伏

日本某冷氣機大牌子？

有無得詳細d?

某中資電器舖
早一兩個禮拜上埋蘋果比人踢爆賣埋奶粉同埋走灰色地帶扣人人工個間
大陸老細夠膽死見人今年死跑爛跑跑足數下年跑double
下面企舖班sales 都好慘
當target 係每個月跑1M, 仲要包埋某d 產品跑
就算你跑完1M 都好，如果指定產品唔到數就扣人工
office 班友仲要定期參與公司活動，留到十點幾係會議室開video conference睇總部既活動，全程聽佢鳩噏
人工唔係fix 左某個數（假設50k)
佢係會30k+20k target bonus 咁出
但請人就會話budget 50k 可接受，到請左先講呢個combination
裝修又陰陰沉沉十足十鴨記兩邊舖頭咁
成間公司又冇重心
講豐x 會諗起家庭電器
講百老x 會諗起電子產品
講佢就真係乜都醒唔起
學人搞網購你都痴撚線
香港人買電子產品會拎上手睇，買電器都會度下位
邊到會上網睇完就扑鎚買
總之成間野都諗住將總部個套搬落黎一個購物文化完全唔撚同既地方
on99

好彩我間冇伏 有市價or above市價 唔洗ot

縱X遊

linkedin咪又係一堆agent搵食

人工算正常水平啦，不過不失，啲野的確係又專又難，驚難跳槽，冇要到offer。不過收人好雜下，有fd 2.5 gpa都有offer 。

聽講派左兩個月bouns 再加人工喎

呢個post真係感謝一眾巴絲分享

雪x精 伏到爆

佢連自己官網招聘唔更新，想apply都唔知邊d post先係真

香港航空，伏到pk

cr care

我都想試，係咪唔一定要u grad

Chur到仆街 公司manager又仆街

除左海航件事，仲有咩伏？

茘枝角
X銘 船務
見會計 但水你做 shipping

時裝IT狗

咁其他部門做唔做得過？

Bighexd production 入左去做真係做狗

岩岩入左去做無耐

卓_醫療 大伏

情況如何

有冇人做過 bexxe 其下既公司?
集團係賣鞋
總部係荔枝角

公司好大 好flexible
劃分做好多team
我諗chur唔chur都係視乎你邊條team
不過我都係岩岩開始

其實個男人都係為頭家姐

7日AL 搵狗做

有冇shipping分享
利申：下年grad 讀緊呢範

有無人做過autotoll

叫人見工個女人己經西到爆

見都咪去

Vtech 設計 interview 5個鐘🙂

明顯佢係無心請人

Agent公司伏唔伏?

headsearch 21
kelly service
adecco
呢d伏唔伏

呢間嘢請人真係好密
我諗每三日就會出一次post請人
睇落有伏

有無伏pr公司

details

say sorry先 我上面條link係台灣startup嚟

唔係kxxxk

kxxxk 可以去啊

呢間公司2017年又拿到融資，仲要係starup unicorn，又搬左大office，平時睇佢地d promotion 都幾有條有路

無聽過kxxxk 有咩唔好嘅嘢

可以一試

你地講緊咩賣血換假 個間？

Adecco狗也不屌

完全正確
我個頭sd呢頭收interview
上網睇下佢咩皮 佢叫你企街拉客捐款之類

Lady M

咪撚去呀
成個4As圈子都笑尻緊guru

Ot清況如何

Lm

留名學野
18fg 未搵到人生方向
想搵啲可以去下外地出trip既工
想知除左運輸(機師 FA 行船等等)重有咩工種有多啲呢啲機會
屋企人做梗qc成日要出trip但對呢行冇乜興趣

巴打，我上面有講，要趴一趴文先，仲之就西爆

其他部門唔知，但我番左10年工未見過8號風球，星期6日都會自己番足工，唔知以為搵10萬8千7。其實係一條overseas line 既manager仔

做工廠marketing對海外，做幾年做得好實有機會出trip。
利申：以前做廠去過歐洲出trip

做過荔枝角利X
西又冇話好西，番五日凖時六點走，
係人工低d,
可能睇你做咩牌子..
屌反而沙田利X就西，
個hr 態度西，又乜春都唔識

有邊間engg consultant唔係伏？
不過都好過某中型consultant. 呢間其中一位老細玩半澤直樹名句「部下の手柄は上司のもの。上司の失敗は部下の責任。」

岩岩入去 就俾呢條友玩

個條友日日有新idea 你跟完佢個idea出完圖。跟住就會話你做乜出d垃圾。跟住就話你無X用 炒X你

炒人忡要唔跟合約賠足錢。

其實呢間野出既design 勁到

一個恒溫掣同時控制兩間房 將風扇搞到變成風力發電機。

間公司叫sunland 個衰老細性翁

點伏法？

佢個marketing manager好好人
先小人 後君子講到明一定會OT

呢個堅

佢個樓底好矮勁唔舒服

咩post？

Atal安樂死算唔算西?

聽講做玩具有隊都係咁
U grad 得11k﹐人工每年加得3%﹐雙糧+bonus 咁又點？公司股價百鳩幾蚊又點，成班乞兒廢老守財奴咁流失率高囉

我幾年前做過

邊個叫你見工

成日見佢請人

用法文唸首靜夜思黎聽下

Adecco?
咪玩啦個朵臭到仆街呀

有間賣雪茄

Cxxxxxxtxxx
長期置頂嘅科學園post

Wong brothers
有人想知再講

咁見工唔係鬥唬架咩？

幾年前搵工in過，hr 好nice 喎

全部manager lv都係大陸人，你唔會上到位，無前途可言，起薪超低，利申engine 已走

more
有offer諗住做

佢似係玩我

點解呀

講左咁耐都無人講正苦工 果然係鐵飯碗

西工？
之前新聞都係話係車頭睇報紙剪腳甲

針本好多假招職都係HR自製保自己飯碗。

搵緊工
原來香港真係咁多伏工

Fg未必知
但當有一兩年經驗
又見到同一份工兩年都仲請緊人多數都係伏

Synnex 聯強國際

好想俾洗腦就去啦

認真 ASM如果係無大志諗住做死一世確實係一份好工嚟

利申 做過2年 長期射波遲到早走返工玩9個鐘手機玩到悶頂唔順

點西法 但尋日打嚟叫我去果個女人把聲幾甜幾溫柔喎

macroview伏唔伏？？年年都見佢請人

幾年前做過某mk補習天王間公司
一星期返六日，準時走會俾人屌，仲要你24小時on call咁樣樣，人工10k都無
又小圈子 又勁多是非 連老闆同老闆娘都鐘意講同事是非

某電話同電視牌子、返咗兩日工就話工作表現不符炒撚咗我

In都要in 3次、真係不得了

其實行行都一樣, 唔止係MARKETING 個類公司

除非間公司擴張緊, 如果唔係長年都係度請人, 一定係伏

好公司,根本無人想走, 邊有咁多VACANCY

全撚部都話伏

所以我都好希望呢個po多啲唔同行業既清講講佢果行既情況

無vacancy既其中一個原因係走唔到

開工利是得20 蚊唔係問題
年年 annual dinner 都要同事比錢
今年仆街到一定要用個 tap&go
成功到上報

and 好似有傳今年 book 唔夠枱, 某 sector 既員工就算報左名肯比錢都要抽中先有得走

請人通常兩種
1. 有人走 replace返個位
2. expand緊 好多野要做 要人

咁多marketing既巴絲
之前係jobsdb見到狗鐵請marketing，有無人知伏唔伏？

點解x2
呢間野send過信但冇reply

Steve Leung Design

仲有一間西工王，八達通

Michael Page好似係agent嚟

去邊個網搵工好

Linkedin好似好少post

呢間野咁大都閪？
好彩冇take offer

我老細話，做過LF唔請

因為學壞曬

個agent都叫我見
好彩無去

聽講 成日成team炒又成team請咁

想問大公司通常係咪都無咁快叫你見工
年廿九send左CV去幸福醫藥

呢間嘢好似都好多範嘢做
你邊行？

D人未返齊工唧
就算返工都唔會咁快放完長假即刻見人
你心急既咪下個禮拜send封email去問下人地有冇消息咁囉

Send e mail問人太下欄
我只係想快d走
而家份工狗都唔撚屌

Detail

有fd做過，佢話個老闆會響cctv監視佢做野
一同班同事傾計，老闆即刻打電話鬧佢

major mkting grad
9成mkting工都係伏
係呢行玩左一年 就知道點解咁多人轉行了

點解人工又唔係高又無咩福利，無做錯野
個阿頭每次見到你個樣都好似有仇咁

lm學野

Wonderful sky
早兩年fg入去做左5日就走
同期有個人入去晚晚做到10點 番到屋企仲要開conference Call

屌條佬細閪撚到呢 講野又唔撚啱logic 收你人工俾埋條命你好冇 on99 睇咗十分鐘已經燥到我一肚火

有個叫金飯碗搵工網
呢個網垃圾黎

wonderful sky 同alpha 都係長期登adv
兩年前轉工in 過，只係問我做緊間公司operation 嘢
完全只係想攞料
仲要返上大陸，真係不了

到今年WS 個HR 無啦啦whatsapp 我問我有冇興趣做某個post
佢仲要將我份cv 同第二個人嘅cv 搞錯
我好有禮貌咁婉拒咗，佢仲要死chur 話你介唔介意返shift 呀
心諗係都講下有咩benefit 呀，問我肯唔肯返shift

留名 掃走地雷伏工

佢鋪頭真係成日請人 流失率都幾高
基本上有手有腳就請
不過冇辦法pp landmark 個場平日咁靜
啲人悶到想走 聽過有人返左半日就辭職
人工又唔係高 set個target又高 好難追到數
Office就hra 成日都請人 差唔多個個月都見到佢出post
又係個個都做得唔耐 manager 又西

係咪所有agebt公司都伏?

留名睇閪工

In過intern
D人好似幾好

全部強國人

LF咁新聞都知做唔過

南灃集團

試過中過招，上到去係中介嚟

準備交信
請設計師點知做大打雜
平面設計，換燈到搬倉都要做
簡錯工真係好浪費時間

ibank big4 都長期請人

荔枝角考慮9成唔去，觀溏就一定唔去。
呢兩個地方簡直係垃圾公司既溫室。

係咪所有中介公司都係伏?
全部都係做跑數?

唔知呢，我中過就好伏囉，叫到我上去，in完，叫我第二日再上另一間公司in
第二日間公司話我地係請senior

浪鳩費曬D時間

邊間呀？

做過？講下得唔得？

觀塘 見過下d 基層工 不如去炒散好過

舊同事做過，話好撚忙好多野做
CS長期都請人

係咪要去機場番工？

年年都見佢出ad

marketing 特別多伏？上面咁多market 中伏

準備grad既mkt狗表示好擔心
有冇人知event工邊d公司伏 我上jobsDB 冇乜event 公司招聘

z字頭 有門市賣衫個間

利申 非sales

金城
HR正正常常，但個唔知manager定咩人西到hihi
見secretary定唔記得係admin...
佢問我係樓下（舊區廢地...車都唔到）比間舖我2個月點發展黎賺錢
呢個都算 佢個樣同聲都好西 好似我殺左佢全家咁

似用cv收個人資料

西班牙

9成美容公司都係伏
公司文化好似傳銷咁
又多是非

同過synnex d人合作, d人好撚閪

唔洗加密喎

西公司預左俾人屌

點解佢問埋你屋企人？係因為佢地要睇你地基因有無出錯

即係你父母係專業人士，佢會judge 你點解唔係三大，然後睇你成長過程有咩挫折。

呢個 guideline 係台灣總公司前老細寫既理論。

佢地既洗腦理論有好多，最出名就係一個人做兩個人既野，但人工唔加(仲要出唔足)，然後同你講公司覺得你係人才，而家俾機會你試下。最後當然係你頂到就頂

另外，佢地好講流程，一個落單既DEPT 係公司學歷最低，但佢地唔鐘意就可以頂住你成個WORKFLOW，同你講咁樣唔啱規舉，話好多野做(只係 internal work , no productive )
你除左激氣，只有做埋佢地果份

補充多少少，呢間公司最西果條西佬叫LEO SIN (單振榮)，佢害人不淺，不過上年終於有報應，而家俾人投閒置散，成隻喪家狗咁

出名屈廠錢

比key vendor同大老細投訴

C兄係咪做SI

係架，又要攞著數又唔想出力MODE嘛

因為台灣佢地惡晒，照搬成個MODE來做，但呢度係香港，無著數撚同你做咩

其實同公司冇利益衝突freelance有咩問題？用公司資源或搶公司租意就話姐

轉邊行唔講啦
總之有返work life balance 返5日 放5點半
弱智先會捱marketing 仲on9過捱big4

鐵飯碗啦 放五半嘅工 買少見少

Marketing 閪 廣告仲閪

堅爽
Mkt人其實好好打
轉乜都做得掂

分分鐘都閪過做地盤裝修

利X 同 屈X士

香港TOP 3 西公司一定有名

同佢地做生意，單單都蝕錢既

真係做黎把撚

應該咁講 寫放5半既工好多 實際既就
好彩我都好多時6點前走得
不過唔係marketing

睇見利X 跌出藍籌，真係心都涼晒

電商抬頭，唔洗俾呢D agent 公司過水濕腳

只會越做越縮

咁遠, 邊有人會番

你諗下, 住九龍東入機場單程分分鍾要2hr up, 邊個會做呀

走左定仲做緊啊

呢間好想知多啲

有冇唔伏嘅Mkt工

點解佢問埋你屋企人？係因為佢地要睇你地基因有無出錯

即係你父母係專業人士，佢會judge 你點解唔係三大，然後睇你成長過程有咩挫折。

好痴線
佢真係有問到我有冇咩挫折

兩個老細姊弟嚟
未打過工
細公司想扮有規模，要員工每日做過咩用左幾多時間要mark哂出黎
想扮有creative 但自己又無料

我只係見過個女老細，好黑面
呢間野ot情況差成點

我有睇過佢份 interview marking scheme

所以知佢有幾顛

如果你阿妹係專業人士你唔係

代表你有天份但無耐性，所以無成就，睇JUDGE你挫折後有幾大改善

不過講到尾都係想壓你價既技倆

講多啲 management啲情況如何 留意到佢最近出嘅嘢都好痴線

當年見工無壓我價
但覺得份test 太撚戇鳩都係無要到offer

金融學徒

做event 同PR 堅多OT 或放假做野，不過如果你夠醒目識多d 人，好快搵到好人家。
我做mkt 反而pccw 最好做，其他個d 好多公司都冇一個mkt 方向，幾間in 三次都仲話要考慮

幾年前in個admin都做幾個tests

想知多d sasa

SASA 個OFFICE 係咪係柴灣(咁撚遠已經唔想去)

好記得佢出AD 請SALES ROLE講明要三大

仲以為佢好高OFFER

detail

歡塘？

你邊位

klook都唔算長期請人啦 不過我想知點解會話伏

asm

X2

In完之後感覺極奇怪
個刻已經決定就算有Offer都唔會接受

流失率係咪好高？

想問有無ngo人知康x園 x恩園呢間野伏唔伏？ 有d興趣但又見長期請緊人

某清潔公司hr

巴打知內幕？ 可唔可以分享下

尖沙咀

冇錯係柴灣
之前工作關係識寫字樓d人
個個都係濕9黎

marketing keep 住請人
雖然聽講擴充緊

有冇人in/做過

呢間嘢真係極品 Google下都已經大把嘢睇

金城個Office好似響馬頭圍道嗰頭。。。19工廠大廈黎 ，佢對面d唐樓都比人收撚晒。。

Phoxxxxxion
遲到多過3分鐘當遲到，超過三次扣50蚊
勁多ot,通宵果隻，冇補水
高層閪撚到爆
成日無啦啦炒人
有cctv監視員工
極on9唔準員工著紅色衫（唔知而家仲係唔係）

巴打，同你一樣
平時event要通頂落site冇補水
落site車錢都冇得claim
Quote價 sourcing乜春都要做
老闆個老婆生日仲要幫佢整pops剪剪貼貼
就連搬貨跟車上落貨都要做埋
最難頂有次event要跪係啲客面前幫佢地mark位
啲老屎忽又當你狗咁呼喝...
自此都怕左做event/ production既工

Mkt event都係狗

中撚到啪啪聲

呢間真係成日都有

香港01

願聞其詳

有間start up 又係個到

in完隔左一個月返工，間野走埋佬

可唔可以講多D 下星期開始返太古

Foodpanda

咪又係所有大公司既問題

奉旨OT 忙到死 同事/老世陰險
手續煩多 輩分分明

誹謗呀懶醒

睇吓邊個見
出名人工低咁囉

講多啲

到底back office有無空缺

留名

Shiseido hr聽聞伏野黎

呢間野又係弱智 in人in到可以唔知個candidate 仲係房 想熄燈走人要人打比佢先知

有無得講多啲？Office伏？

on 99 , 伏 都可以誹謗 你真係天撚才， 你縮返入你老母個西發育下個腦啦

btw, 你老母告鳩我誹謗未？

Verity

做起event散工仲舒服可能

無錯係果到...

追哂post
本身打算一grad就想報sasa mt
有冇巴絲再share多啲

X豐出曬名啦，賺錢蝕錢都有無情雞食 。

收過 Offer，個濕鳩 Test 真係極戇鳩 。
最戇鳩係個 HR 一睇到 CE 成績就串我考得差（我認個時無心機考，得 22 分，以毛中學計入唔返原校中六），跟手反串鳩返佢 AL 3A2B， HKU 半神科，問返佢以成績計成間公司有幾多個高過我 。

Ching 你個background 係頭五喇🤣🙈🙈

補充返少少
其實佢可能係覺得你個on9 test 太勁
因為太勁既人佢地都唔請, 知你留唔長🤣
佢地又出唔起, 所以唔洗介懷

講多d plz
差d去左見

推下先
前利X 員工
荔枝角果間有gym做
返工唔打卡 例遲
放工永無準時
垃圾太子爺做唔掂要老豆出山

超認同shiseido
朋友做到喊

有冇巴絲知new Method Cleaning Services 呢間公司伏唔伏啊

見佢請museum assistant

可唔可以透露少少
我只係聽講
冇朋友親身經驗

你無改錯名

喺門市見過MT要落舖做sales

屌你老母
如果啲人屈鳩間公司 咁算唔算誹謗？
你為鬧而鬧 凡事唔諗後果 你就食鳩屎啦柒頭皮！

抵你做一世奴隸啦 垃圾 上網都驚你都智撚障， 你以為自己係美國總統講一句好撚多人知呀？ 智障

點籽無x

請intern當full time
仲有ot到勁夜
老細仲要勁西

所有media都長期請人，人工低工時長

G__ S

上環都伏

Yes
例如new media

利x 賣左盤實西啦

康x 園大伏，老母做左一年做到身體勞損

Hero resource 係火炭返工
個網寫到幾好福利又銀行假又5.5工作
見marketing叫你做design野 同事讀it叫佢去執倉
讀design叫你做admin野
返9放6 9點放工係基本野 準時6點走會問你去邊係味趕住買餸
間野10幾年歷史 做得最耐果個得半年咪話唔驚

點解仲未有人講下物流/航運公司

Sasa邊個MT
佢有個MT係最後最多做店長

sasa MT 好似得兩條stream
1 係做前線 做到店長 好處就係跑到數就佣分
2 係做training 好似幫手整教材嗰啲？唔係好肯定 但都係類似

利申識好多以前做sasa MT既人講 唔知依家仲準唔準

做前線你會後悔，我岩岩都做緊份on shift既office work. 伏爆，所有野都係踩緊勞例最底線來俾offer你
（例如將你既例假放在勞工假期度放，咁就會食左你兩日假，咩都冇得補

後者唔知

我無打算報呀 諗住話俾其他人聽sasa MT係伏

次次都做一個月就想走
d人工少得可憐 同事又閪
不過勝在夠hea

垃圾LaLaMove
利申：現職員工

同行 地獄黎

Michael page 係recruitment agency
請人好正常

Marketing 嘅工真係可遇不可求
呢2個月嘅post一係就長期請人明係伏工 再唔係就呃人落搭marketing 變sales sd左咁多都冇咩回音
搵工搵到好撚灰 睇下3月會唔會有啲新post

我係staff 點解我唔覺既

荔枝角區

竟然無人講lxreal

有冇人講下運動品牌公司office好唔好做
如一tick 三間
FG對呢方面有興趣

因為呢行唔伏既應該萬中無一

講一啲唔伏既比較有意義

做過佢旗下m字頭
返左個幾幾月
啲同事閪到仆街
而且冇乜生意
日日冇數
Resign 左之後
搵左另一份pt攝時間
求其開張單都高過佢地全日生意額

阿古獸個間？
呢間賤到唔比staff上網唱佢地
之前係舊登有已離職職員post爆佢地啲仆街野
然後有在職同事回post一齊binC
最後在職條友黃左
比人開拖屌左好耐
自從啲人唔撚夠膽上網唱佢地

咁恐怖
個 post 仲係唔係到

做過港資 mkt 工業區
真係唔撚想再返去

想睇下自己做緊個間有冇人講

BTW諗住下星期RESIGN

真係頂唔順呢行

係舊登
個post唔記得左叫咩名
樓主仲畫撚埋個陣佢個上司個樣出黎
（用小畫家畫，但好撚似）
然後之前咪有單食女學生新聞嘅
即刻pm舊同事
佢話上頭落曬封口令
乜鳩都唔比講

仲有呀
燈塔都搵左唔少網絡打手佈係乜登物登嫁
一黎做好形象
二黎捉同事

餅房
d師傅係日本人 佢地唔願教人 請d人反去都唔知做咩

我又係做m字頭
但租務部
d同事真係西到仆街
特別係個租務經理

真心伏，唔好做

利申:搵緊路走

日本人男既奶鞋底，女既搞上床，都未必肯教你

唔怪得依間垃圾專請fg
聽教聽話 奴性重就係人材
同出邊d 朋友比較吓 你就知咩事
可能你都比人洗左腦
個master 資助未又係係你個人工扣返黎 不過不失

sasa遠到仆街

但岩岩睇未見sasa請2018 mt

Wiserx呢間真係垃圾，請FG睇報紙無前景

IT狗公司 Speedx Groux
專請TSS 腦細戇鳩 office d伙計更戇鳩
搵唔到工都唔好揀佢 做撚低d價

嗱 雖然我話ASM如果諗住做死一世既話都算份好工
但你講得出係ASM無料到好難上位我就好替你擔心啦 早啲認清事實好 不知幾多專出產垃圾既人升上去

專請靚女個manager咪叻仔囉 請一個返嚟做花樽改善工作環境都仲有用過請5個replaceable既工程撚

小弟第一次轉工有個問題想請教
我搵到份新工，但就返工第一日先簽約
想問正常係咪可以返工之前叫hr send個salary package比我睇下？

呢間野好似中資公司黎
啲同事都係大陸人多
個啲性格蝗撚到
啲qc又差

之前搵graphic design既工，基本上個個月都見到Madxead請人，做冇人in過，或者做過

可以

日本人通病，一定只傳內不傳外
同埋驚香港人「教識徒弟冇師傅」

謝謝你

衰咩

讀緊mkt 想搵啲mkt 既intern 同parttime

睇你講野1999 一係你就未做過asm 一係你就m字輩
個個都係做一兩年就走嫁啦 唔走果幾個都係走唔到 奴性重到不得了
我做緊政府工 同同事每日都無咩野做 上淘寶買下野 hea下 準時收工 無壓力 要升職只係等時間過

我都做緊
你做邊間子公司？

我都係呢間做過兩星期 不過係tele條line，個manager一樣咁黑人憎

咁真係好臭朵

因為你唔係日本人
我同朋友做兩間日整公司, 通病日本人就可以身居要職或者空降， 做左十幾年嘅老臣子識哂日文去哂公幹，唔係日本人永遠做阿二

唔耐
其實肯的話呢間真係可以做過世
但我又唔甘心

教育界/補習中心=>
Edusmart 大伏

評價精警 前同事？

遵理都係, mt 得12k返六日

1. 長沙灣, 萬X玩具有限公司, 做merchandiser 同project eng. 超伏. 有開工, 冇收工.
2. 觀塘, Red plastic. 紅膠公司又係超伏. 個邊姓"蛇" project manager 玩針對. 成日迫走人.

WPK 黃氐港建, 做EMS. 跟單NPI,
間公司勁伏，工種及工時苛刻. 電腦只上到內聯網, 出面既網一個都上唔到.

bannershop有無人做過
係咪西工？
我見而家佢地出手好似闊綽過以前

real

Axxna

我見佢成日請

push

"萬X玩具有限公司"

邊一年先，大家可能識喎

港資細公司正pk
做過一間成間公司得5個人
個老細好撚孤寒 sales mkt辭左職之唔肯請人 啲野大家分黎做
仲要將bonus條件提高
7日AL 無人做得耐
不過係個老細夠仆街 啲同事間好團結 無小圈子 返工好開心
（但同期同事都走晒 返工已經唔似以前咁開心 ）

黃竹坑hq?
我之前係附近番pt，你地公司d港女同鬼成日落番飲野 見到個格都知閪

hkt?

呢間點伏法? 好似呢排都見佢請人?

就係想知有冇伏，但d post定期請人

cs team洗唔洗追數

狗公佔7成，花瓶佔3成
冇前途，窩囊集中地
利申：發夢見到

[url]要追啦一定[/url]

有d位似係純粹比人屌

比人屌好過追數
香港有咩工唔洗比人屌

FAIRTON Int'l Group
呢間retail 叫我去in hr 伏唔伏

但話晒讀多人四年書，甘心日日比客屌?
雖然返夜好似冇野做好hea

乜撚野係龜毛

你估追數既工唔洗比人屌咩
追到可能日日比客屌
追唔到就上司屌

[member]
係呀 真係好閪好假嫁啲人 姐係口講好nice 好helpful 同一間公司要互相幫助呀乜乜柒柒但到真係要幫既時候就好多藉口 真係好噁心
［/member］

有冇下文，個老細咁撚仆街既

無

發夢講利乜公司啦

咩cpjobs
但多公營機構

香港航空

寫字樓 大多係大陸人...

做Q死你

私營教育界：
Fxundation Gxobal人工唔算低，但發夢見到內部混亂，所以年中無休咁請人
觀塘公屋區國際學校，學校都可以成人請人，真係聞所未聞
仲有果啲所謂教育中心，笑死人

以前見過但冇消息

我想講, 好多公司既leasing team/ project team 都閪, 呢個行頭細, 來來去去都可能見返舊同事

幾耐？

垃圾Sasa (之前返網購部門Office)
成日請Marketing同Designer，千祈唔好中伏

本身多女人，8婆港女多到仆街，人工一定唔會加好多，因為佢都係想你做一年就走請過個

班友玩辦公室政治多過真係創新，剩係想你聽聽話話，抵你個部門愈嚟愈唔掂

呢個網完全無消息返過黎

用CTgoodjobs 多啲 有fg揀 減少好多要經驗嘅工

呢行比狗做
不過好撚好彩我呢間係唔洗OT

利申：係狗

咩工咁hea?

幾年前番過葵興一間做accessories 嘅大公司, 已經唔記得咩名
明明係in am, 番工第一日叫我去做a/c, 響個system 度入單, 話要做兩個禮拜
因為負責果個請咗假去interview
行過其他人個位, 又上緊網搵工
我本身完全無a/c 底, 乜都唔識咪要寫notes
點知教我果條pk 跟手就督我, 同請我果個人講話我做自己野
番咗一日無再番

有冇人見過fedex

果時去in已經覺得個男人婆好衰格，好彩無做到

好似我依家公司

唔夠一年

講開vtech ，上年in過，當初個job ad話請人跟product development, 咁有agent搵我又話同我做緊既野好似，我都睇左job ad 又幾啱心水就申請左。

見hr果時都正常，仍然講緊job ad既duty, 跟住有三個manager入黎in我，實際其中兩個係9坐無參與。佢地竟然問我有無跟開生產，話想請人幫佢地跟生產做planning, 吊9佢完全唔係job ad既野，咁大間公司出個job ad都同事實不乎，抵佢請唔到人

7日AL 真係頂唔順
無14都唔做

HKJC System Assurance Engineer

Dairy farm 唔係響太古咩？

利豐真係咁差?
做temp data entry clerk 應該冇事?

睇DEPT.

利豐AEON狗也不屌

牛奶公司

有d bu 好hea, 但in general 都唔好做, mass fmcg, 靠volume 取勝, 難轉luxury retail

點解 有朋友啱啱入左去做？

Engine界代表meinhardt
有開工冇收工
福利差到爆

咁有邊間fmcg 好做

aeon 真係好垃圾wo

推

本身諗住in Aeon其中一個Post

可否講下點垃圾法？

hr 見兩次,個hr 西到, 而且大時大節要落鋪

做distributor 個啲通常都好西

有幾多人係成功透過jobsdb搵到工其實

我都想知多d 呢間點?
聽講好難入 但福利超好

天下烏鴉一樣黑

應該好多人都係呢度搵

Indeed好似穩陣啲

牛奶比狗做
去過panel in個director當你狗咁撚

在下

Hr係男人？

一田都係要落鋪

好似得7日al

indeed成日睇完唔call嫁
但係同post係jobsdb嘅話 第日就有電話

竟然 我喺indeed試過兩次都即日/隔日 call 反而jobsdb就冇

睇黎我係天生做伏工嘅人才

有無人知Fundsupermart (online fund platform of iFast) 伏唔伏? 我報左Fundsupermart research analyst
伏就唔去in, 慳返張 passport photo

想問下咁sprg呢？ 兩間都係好大既agency

Wonderful Sky & iFast/ Fundsupermart 都係伏野?

有冇人知八達通risk management and compliance 個department 好唔好做，見佢近排係咁出post

基金佬

一張長枱幾個人打橫坐埋一齊咁樣叫唔叫係？

Ws 大伏 九成大陸人

P&G, Estée Lauder , 起碼唔會當你係狗

入過西門子做admin
間公司同福利都幾好，我嗰時寫中六學歷有14k未計bonus，al 11日，唔肯定有冇記錯
準時走，最多鎖門遲15分鐘
但個 supervisor極煩，我上2手都做唔長

有冇人做過尖沙咀專賣英文書既Swindon back office?岩岩in左 想知好唔好做？ 因為想辭職轉工

個中年it 佬真係好撚慘
完全感受到果種要養妻活兒 無奈接受既慘況

成班on99 港奴 明知間公司閪你都唔會返去做
仲人手幫個公司名打格仔 做咩啊？驚舊老細找你悔氣啊？

其實做到咁上下level 要經agent 搵工係一件幾平常既事

牛奶公司請shipping ,返葵涌又唔講，返六日又唔講...見工先講！

好似長期出post請人 8月個陣有叫過我去in不過最後冇去

接近全部伏

屌返左間閪公司
AL已經唔多 冇醫療卡
問同事請SL點樣
佢答我佢地唔洗醫生紙 因為有冇醫生紙都係扣AL

做左fmcg 3年 我舊公司算好做（以前）

黃竹坑果間唔得

好過利豐些少囉

我decline 左了

見佢成日講人

見佢成日請人

想知利豐衰咩？

公司文化＝TBB膠劇果D X氏集團囉

咁你舊公司係邊間

5.5 工作已經閪啦
仲洗咩睇落去

Logistic = 伏
餓唔死飽唔親

勿留 狗也不屌

除左josdb 仲有咩好用？indeed?

物流跑輸大市人工

九成5.5 day
大假唔夠銀行黎
分佣又冇其他行業多
香港市場又輸緊俾大陸
香港個餅又愈做愈爛 賤價互搶
香港做物流真係慘過做看更

有無人用過奴工處嘅高等學歷平台？in過/返緊工

扮日本公司

某大船公司職員表示d假多到唔知點放好

諗住報佢個mt
上網睇好似得15k...

見個fd 番shipping clerk番得幾開心
真心想知佢地果行搵到錢？

看公司但人工應該唔高

好似好多假

做咩位?

香港賣書賺到錢？

呢d咪叫爆料囉
上面果炸被人玩完仲要幫公司名打X
無撚用架
成世做狗啦

不如你全部x撚哂佢啦
xxxxxxxxxxx

Carrier多外國公司緊係好，做本地forwarder個班咪死

做本地物流真係慘過食三舊屎
你望住盤數d老細都冇咩錢賺 仲點會對d 員工好
早走早著

Page Personnel有無伏

唔係hunter來架咩

係
見佢請緊人

多數都係d出自己名都請唔到人既工先會搵agent請人

等夠年期就走 做緊Cxxxo，福利唔差但係太hea，養老一流但係後生長做真係不了

hea

咩工？

冇學位見programmer工
冇人請

GPA 同搵工無乜關係

第二份工開始GPA等於無用

又唔可以咁講

有時HR會拎番出黎講 會考成績一樣係討論話題

不過正常又真係唔多理你

只係因為HR冇野好講姐
我DSE英文得4、但之後去左美國做野半年
有次個HR話我DSE考得差，要我用英文傾計
屌佢老味，味又係淨係識我應我yes yes yes

真係第二份工開始就冇hr 深究過我ce al 考成點
問多左工作既野 點handle d 客 帶team 經驗之類

相認

我真心覺得佢地好可憐
係間垃圾公司咁就一世

巴打個陣咩位？

間野咁細，費事自爆
奴隸都不足以形容佢地

我個陣唔係落手落腳做既位 所以唔算太差
睇我名就知我咩位

只可以講我衣家呢份basic salary 高三成 計埋OT 高九成

HKT MT 係咪伏?

typo
係HKTV

屌我之前做到死做左一年多d
頂唔順入面班仆街臭閪

想問有無人做過Adecco同Kelly Service既internal？
係真係做佢地internal既職員，
唔係佢地請完你派job比你去其他地方做個種

仲宗搵到工 好想死

master 社科

我間細公司都有幾個做左十年八戴既senior
廿頭做到三十仲做緊，睇個樣唔諗住走咁

長工？合約工？

閪上司 閪公司
幫襯佢網購下就好 返工就不了

巴打有無details

求解+1

去睇佢公司網頁就知
佢請MT嗰版寫明係work 7/24/365
仲要寫：no work-life balance

誠實

其實唔明HKTV有咩可以做到24/6/365
日日執貨?

Fuji xerox 影印機係未伏

ricoh係咪伏?

有無巴打in過實惠傢私既九龍灣office?

信德
自稱大集團，仲要返 5.5 日
Office 入面圍有 cam

邊個department?

sale

唔係伏

你in咩post?

灣仔調查公司 “VXrXiX”
長期請人
呢間野最鍾意用唔出reference letter、寫衰你reference check黎恐嚇你！
Fresh grade HKU/CU 英文系、翻譯系要小心
入到去佢會逼你做researcher
系度做完researcher保證出到去你完全唔知可以再揾咩工
老細名句 :
1. 我要物盡其用 即係榨到人盡
2. 俾啲獎聲自己, you are perfectly in wasting time
3. 咩都有數得計，你今日接左幾多個電話，每個電話傾左幾多分鐘都要mark低系
4. 我要揾你現任僱主好易架咋，唔好諗住拍拍籮柚走左就算
5. 你宜家食緊屎，but you deserve it

咁wxllixm lxa 點睇

Muji
有FD做緊, 好似幾好做....

不過星期六日好似要返工, 仲要落店幫手...

讀社科degree, 仲讀社科master

星期六日都要返都好做 ？

V tech真係狗也不屌
屌佢老母 工作職位掛羊頭賣狗肉
文化又閪

師兄舊時坐邊層

咩名?

Mass Moxulxs

好多濕嶋工

william lxa
william lex

呢排搵緊工 見佢成日出post

勤世 咪撚做
同樣職位人地公司至少多20%
利申 跳槽轉埋行

5，6年前啱啱grad
唔識性去左支資書局做
人工低工時長假期少
成間分店都係一堆老姑肥婆話事
男人預左做苦力
好唔明點解當年自己會做左年半

新聞見到個老細咩料都知做唔過啦

有冇人做過event elite？

v tech 真係細細個就聽過個名
唔係講佢 d product
係講佢 d job post
又我會睇 jobdb 開始就已經見到佢

留名睇

大家 信興集團好無做？
first in完之後等回音

[url]
[/url]

哇屌鯉 正啊喂

Package;

Monthly Salary：13K

Insurance：Medical Insurance

Double Pay：Yes

Working Hours：8:00～17:30(Work on Saturdays falling on weeks having statutory holidays )

有咩媒介好介紹

indeed

jobsdb 好似取代左奴工處做左奴隸交易所咁

有冇Ching聽過Golden Mobile Multimedia(HK) Limited? 呢間如何？

點睇AVNET呢間野

巴打講多d好wor

AIA
guru online

支資架呢間垃圾

所有Commercial Lab 工=伏

AIA

Push

東華三院有冇人做過???

見佢文職長期請人

有冇人知anx recruitment 有冇伏
呢間應該agent黎
但佢地自己請人

More

In咩位？

做d咩既？

馬x松銀行 既 account ixxxxxxxxxx， assistant。大伏
12.5k 簽一年約，星期六日要返工，瘋狂 ot

Jobsdb好多流 寫五天工作 底薪18k
上到去見工變左長短週 連埋津貼先有18k 即刻調頭走

請問維他屯門office 工伏唔伏？